高達系列入面, 其實鐵孤個設定會相對地合理

鐵孤入面有亞哈爐, 可生成重力同干擾電子設備, 移動型emp炸彈, 唔使燃料, 1開著就永久產生能量, 只有用火星上既半金屬可以抗亞哈粒子干預

光束/激光/雷射武器係存在, 但隨抗激光納米塗層應用後已被淘汰, 同uc既世界觀好唔同, 唔知係咪有米諾夫粒子加成, 開幾下激光槍就射爆戰艦, 非常浮誇, 作為參考, 我地現時地球既激光武器要時間黎對焦+易受各種因素干擾劣化, 而且唔能夠固定形狀例如穩定成激光劍咁, 相信有實體(光劍可硬砍機體,可格劍etc)既其實係電漿武器, 例如射爆艦既其實係高能量電漿炮, 可熔解金屬etc, 因為激光武器本身係會俾各種金屬反射+導熱系數影響, 而且絕對唔會係即時性武器

1講鐵孤, 就自然會係硬仚硬, 戰鬥方面會係劈斬鎚剪鋸etc, 唔再係俾人求其射1炮就射爆隻戰艦, 其他世界觀入面1部王牌ms殲滅戰艦群呢d咁反常既事唔再發生, 終於戰艦群既作用可以有更多發揮空間及更高既存在必要

而且鐵孤d機既推進器係要用正常燃料, 係要補及架, 係對戰及武器系統上, 鐵孤真係好完美...除左...

..除左1樣野..

就係破滅魔劍(Dáinsleif,or岡釘), 佢既原理只係實彈電磁軌道炮, 唔需要有任何野補充, 威力呢點可承認但命中率簡直係弱智, 以3明被火星重力圈外射中作例子, 火星大氣厚約35公里, 重力圈外係講緊200公里, 火星大氣懸浮塵影響視野, 係有質量既障礙, 而且火星係會自轉, 由於星體直徑約為地球1半, 而自轉週期同地球差唔多, 你係固定大氣圈外瞄準既地面目標會每秒移動2千4百米(經已唔計天氣&浮塵影響), 理得你9流定1流, 班魔劍雜魚機係冇可能射得中200公里外每秒位移2千幾米既目標, 仲要最後係密集咁插中or插得咁近

UC幾時用過激光

UC啲MS唔係都要補充推進劑咩
好似係Z高達漫畫睇過

Solar system, Colony laser

最近翻睇左次鐵弧, 咁名瀨大哥個主體組織本身係黑手黨, 有暗殺係非常合理, 問題係冇任何防範, 而且個鋪排都好弱智, 角色群嚴重降智, 街道冇人&完全靜音但冇任何懷疑, 團長遇槍戰又唔搵掩護, 淨係1味叫唔好停

仲有朱古力睇300年前既童話故事睇上腦, 以為實際上其他人會跟住童話故事入面既設定黎做, 1味淨係識開口埋口巴力, 完全冇後著, 後尾完全被孤力, 絕對唔係咩野形勢逼佢, 因為佢本身用幾十年黎策劃個革命, 擺明有充分時間黎籌備, 毛啦啦臨尾失智, 考天才波+巴力上腦

睇佢唔知激光槍=小型MEGA粒子砲
就知OP對UC認識有限啦

除左殖民地exactly雷射砲, 本身ms自帶光束武器計激光類啦, 換個名je

米粒炮咪即係光束類武器, 咁樣分類唔ok咩? 當然同現實激光明顥有分別, 所以上面咪打左有米粒加成, 多左mega粒子呢樣野應用左

明顯有分別真係唔同啦
仲要粒子砲速道慢過光速好多
定係你同班狗一樣
覺得雷射筆係具殺傷力武器

樓豬弱智
體諒下

唔係, 我本身係想將呢粒光束類武器歸類, 用現實d既叫法以激光類武器去分類好似好d, 因為呈現既方式似, 當光束係激光果類(因為例子00入面gn粒子, 都係就咁叫光束槍)

咁叫返光束類武器

弱智會快樂好多, 弱智係唔會理你呢d正名使者, 轉移埋成個topic重點

唔係正名問題
而係根本係兩樣野

一流既駕駛員會避到囉

不如你上維基睇吓米粒嘅解釋先再出post啦

3明唔係1流咁成部劇都唔知邊個係

個蝴蝶女(朱麗亞)係有俾魔劍打中(s2e15), 射魔劍條2世祖話佢部新機可以避到但最後都係中左, 佢絕對唔係1流

係uc廚特別麻煩定點? 米粒爐壓縮米粒射爆艦就係結果, 而個結果導致d戰艦變大型標靶, 戰艦價值上鐵孤做得比較好, 我想講呢點ja, 係要搞咁多野

中學教點分alpha beta gamma嗰陣遊緊雲？

自己鐵血廚話人uc廚
鳩up又唔做足功課
粒子砲當激光砲
用戰艦鳩撞就係做得比較好

理論上米粒係能量武器，折射唔到的，到後來都發明左I-field
而鐵血入面話有塗層可以折射光束兵器，其實都唔make sense, 光束武器有係用集中既熱能破壞目標，你激光炮射塊鏡，係會融/爆的
好似鐵血科技嗰種可以無限量折射光熱既塗層，其實同seed部曉一樣on99
尤其是鐵血入面既材質對動能有承受極限，咁對熱能無理由就無

真正既激光武器，一開燈就會持續輸送熱能
最多咪比你頂幾秒~幾十秒

即係我想講
鐵血個設定放喺鐵血世界自圓其說係無問題
大家都會接受鐵血個世界係用質量互毆
但比較其他高達系列個設定，就無話特別合理啲

鐵孤入面個塗層算係消耗品黎, 會俾亞哈粒子強化增加裝甲強度, 但會受磨損而脫落, 要補噴

戰艦脆弱到一野爆先叫合理

破壞力遠超防禦力係正常體現黎

唔明樓主點解覺得比激光槍射兩下爆會叫唔合理

唔通要睇到條hp 扣晒先爆先得？

咁所以能量武器個效率咪應該仍然遠大過質量武器
我隔住幾公里慢慢射到你條bar無曬安全啲
定我沖埋黎同你肉搏等你可以反擊打爆我有效率啲？

咁打得仗, 軍備成本有限, 變相你整運輸艦+推進器+all in量產ms著數過起d戰艦群俾人射

仲要講緊有無限能源既亞哈爐wor
咁當然啦，佢可以設定到話雙爐個功率
雖然可以推到部機郁得好快
但仍然唔足以持續產生光熱
咁就代表係鐵血入面個能量武器既技術落後/因為MA而封印左
而唔係話佢個防禦力特別勁

0079 個故事就係講 MS由自護發明先

聯邦重用緊 戰艦 飛機

比人用MS突襲先會咁易直擊艦橋爆

睇一個畫面 不如了解前因後果

你個問題係咪即係戰場上sniper打sniper夠晒做咩要有近戰, 咁? 我估係個命中率問題, 而且光束類武器有明確防禦手段

熱兵器對冷兵器
無錯，你講出重點
雖然無講明，但鐵血入面瞄準同能量武器既技術好明顯係因為MA而封印
如果要解禁發展既話始終都會變返一般高達世界

能量就係能量
承受唔到動能就承受唔到熱能
如果夾硬作落去
都只會變皇道異端嗰種on99 設定
所以鐵血個世界唔係防禦手段特別進步
只係攻擊手段特別退步

呢點合理, uc世界既光束武器同ms演化係合理, 我本身亦係主張戰艦價值低, 只係鐵孤有得平反

其實唔會價值低
舊式戰艦係戰艦
新式戰艦如木馬號係航母
去到後來啲航母都已經唔係咁易爆
因為大家都用ms打超視距戰爭
你放一team ms出黎打我
我又放一team ms出黎截你

咁航母本身作用就係長距離移動補給基地
搭載少少自保既武裝咁
呢個就係正常航母既用法
只係鐵血條科技樹比較畸型
先出現航母可以互相格鬥既場面

其實UC個定位無錯
套野叫機動機士重心當然放係MS到
你會覺得戰艦廢係因為劇情需要
劇情永遠係圍繞一隻艦而唔係一個艦隊
事實上單一艦隻係一定打唔過一隊MS
話哂人地MS就係專門設計黎打艦
而且艦隻一招比人秒殺都只係少數情況
班高手一擊打中艦橋引擎燃料艙你都吹佢唔脹
正常情況比人打中彈射板或表面裝甲都只係RJ
就算係阿寶級數都普遍要四槍先一隻姆賽
更莫講多哥斯基亞級比新安洲瘋狂中出都唔爆
以上都只係講緊單一隻艦嘅作戰能力
正常根本唔會有一隻艦單走
係艦隊面前MS先係靶
人地一開彈幕同部署MS你根本無機會埋到身
只不過佢為咗劇情需要先會經常打遭遇戰
Set好個最佳舞台比MS發揮
令你覺得戰艦同靶無分別

用300年前針對ma討伐而製造有100%阿瀨耶識既高達+抗光束(唔知d光咩粒子,但入面叫佢做激光)塗層, ma係因, ms(高達)係果, 算係進步啦

至於少攻擊手段, 你睇ma醒返果幾集, ma主要攻擊手段1直都係物理打擊, 而且對當前ms仲可以處於壓倒性優勢(除左完全解放阿瀨耶識)

其實ma戰有個唔合理位
就係佢射激光可以比部普通ms擋曬
即係我一直強調，理論上你持續射激光射到去抗光束塗層個上限，係一定安全過你打近戰

唯一既解釋就係鐵血世界科技個能量轉換既效率好差

諗返起空想科學個on9仔又係話唔知咩係米粒，所以話高達果d就係激光
又係話光會反射同hold唔到一把劍咁，一模一樣

其實uc作為真實系始祖
佢成條科技樹
戰術/兵器發展既脈絡真係最合理/合乎現實

而鐵血因為有MA呢場災難
所以封印左某啲技術既發展都講得通
咁的確係好過平成年代其他高達如w g seed

你見到uc世界啲戰艦做曬靶
就係因為佢重現緊二戰航武堀起
啲大艦巨炮全部做曬活靶嗰個年代
而唔係憑空ff一啲大型鏢靶出來的

部ms上面係有塗層, 但唔係完全無傷, 因為部ms食完1次就有戰損+過熱, 相信食多幾次就會奶野, 唔係有塗層就等於完全免疫

封印某d技術係指將亞哈粒子變到uc既米粒咁再應用? 類於00世界既gn粒子, 而鐵孤入面最萬用既代表係亞哈粒子, 我覺得佢停係只影響電子設備(米粒都會)呢度咪幾好, 拎黎做武器既後果, 遲早變00既斬星劍

所以咪話，如果你係MA, 你梗係繼續射射到佢爆為止，點會衝上去冒住戰損既風險同人近戰，幾有效率都好，我扑落去嗰下我把刀都會承受反作用力會崩會斷嫁嘛

唯一解釋就係佢射兩炮就過熱/能量輸出追唔上要充電
但偏偏阿哈爐又係無限能量既裝置
咁除左話能量轉換嗰度出左好大問題都無其他合理解釋

我覺得鐵血有度表現得怪係
納米積層裝甲面對光束唔係防禦而係折射
即係你本機擋住左光束，佢剩餘既能量係會波及埋友軍
加上抗光束塗層本身有壽命上限
你射中一部機=你射中十部機
個殲滅敵軍既效率其實係比米粒武器仲高
唯一唔好係近戰嗰爭有機會攬炒自己友

好心睇高達就咪講物理啦，明知點解都解唔通仲講

睇返套野入面既表現, ma持續射果度, 正常d高能量武器1般都要reload(槍管過熱etc, 或者咩野要壓縮之類etc), 呢度大把空檔俾人拎優勢, 而且激光果度, 本身ma係想遠距掃蕩d平民, 冇預有ms出黎擋(雖然最後個設施都爆左,d人又死晒), 而且睇當時戰況, 由於ma俾人抽揪緊根本唔會選擇連射 (←ma有學習能力)

仲有關於效率, 要知道ma近戰1打n既情況下都經已屈爆機, 唔將激光作主要攻擊手段呢度好合理

我再攞alpha隊做個例子
UC艦隻嘅戰術價值在於運送同補給
一隊艦隊完整展開可以作為一個據點
然後所有作戰單位都圍繞據點進行
你可以將MS隊同艦隊視為一體
兩者係相輔相成
艦隻負責快速將MS送上戰場
MS負責圍繞艦隻作戰
呢點0083係表達得最好
成隊MS以阿爾比昂為中心殺出重圍
唔夠打就即刻返艦補給再出擊打過

機設合格
劇情垃圾

空想還空想, 既然系列作品既設定有分支, 咪拎黎比較下, 我個人係想推廣鐵孤個設定(武器方面), 除左魔劍之外, d平衡做得唔錯, 可惜冇延續落去

所以0083 咪係神作

3明唔係一流係編劇講

係做得唔錯
起碼佢為左追求近戰有諗過點樣封印光速
好過w/seed呢啲，明明光速武器咁有效率，全部主角機仲on99 打近戰
不過高達既野，型咪得

w...明明有光束但唔用, 其實應該關佢機體要配合作戰場地or機體本身係特化過

例如wing有槍, 威力勁到bug咁, 但得3飛, 相信卒機係可以拎黎用但劇入面冇咁做; 死神係暗殺/隱匿特化, 長遠離攻擊手段易俾人偵察, 就算你擊落到人, 都會俾人起底起到攻擊源, 而死神有近距離通訊遮蔽, 所以佢唔玩遠狙玩近攻; 重炮係中長距集火, 沙漠係真係沙漠環境到用; 只能夠講佢地d機體係設計上冇將d光束槍做主流, 局近戰, 至於敵機會帶光束槍得佢地唔帶, 呢點只能夠講5子巴閉疊馬英雄主義夠中2有性格唔想帶

唔太熟UC 不過光學武器唔係淨係得太陽雷射砲同太陽鏡系統咩?

唔同系列有唔同設定
點會話相對合理

佢就係話beam saber同beam rifle都係有光，所以夾硬屈米粒就係激光

W/G 唯心講理念，正義必勝
唔同你地講合唔合理

激光點避

成件事係影射緊二戰太平洋戰爭
航空母艦（MS）未發達前咁雙方都係打緊戰列對射
咁你會唔會話「哦，有咩理由航母畀艦爆一發俯衝轟炸就失去戰鬥能力咁冇癮gar? 」
因為現實就係咁
係艦載機隊面前冇有效反制力嘅舊式戰艦就係垃圾

OP講咁耐咩MS短兵相接合理/戰艦有應有發揮空間嗰啲叫[size=4]設定[/size=6]

成件事係影射緊二戰太平洋戰爭 航空母艦（MS）未發達前咁雙方都係打緊戰列對射
咁你會唔會話「哦，有咩理由航母畀艦爆一發俯衝轟炸就失去戰鬥能力咁冇癮gar? 」
因為現實就係咁
係艦載機隊面前冇有效反制力嘅舊式戰艦就係垃圾

OP講咁耐咩MS短兵相接合理/戰艦有應有發揮空間嗰啲叫美術效果同設定

戰艦同ms互補&分工呢點冇問題, 單講戰艦發展史當然會有汰弱留強如退役or後繼改良, 影響得最大會係戰略地位, 焦點轉移到ms或高達非常正路正常

不過鐵孤有抗光束對策(納米塗層應用), 變相戰艦更耐打, 作為ms載具同時艦群作戰有更好發揮空間, 唔會1味俾ms壟斷, 雖有抗光束有抗打擊唔代表戰艦免疫ms攻擊, 例如鐵孤入面係有ms單體突破戰鑑彈幕及護艦ms群(ms被引開or牽制)而向艦橋直接發動攻擊而擊毀戰艦, 成件事戰艦既攻略難度增加, 並且呢度戰艦既艦橋看似係弱點, 然而佢地d艦係可以將艦橋向內部收埋, 呢個時候打唔穿厚甲既艦, 又可以派機動工兵及人海潛入作戰, 個設定算係完善

仲有1開始魔劍&阿賴耶識既封印呢個設定咪同而家封印核彈個做法1樣, 但uc對高殺傷力米粒炮就完全冇管制咁, 因為米粒太泛用而禁唔到

用米粒炮同核彈比

UC有抗光束架

其實睇高達講咩合理性
兩隻腳嘅機械人跑黎跑去本身都唔合理

有啊, 干擾彈幕&實體盾以外咪有光束盾同i-field, 只係鐵孤入面係塗層噴面方便d

唔是咁的, 空想得黎要睇結構, 唔使1味否定or全盤無腦接納, 巨人同鋼鍊咪係結構靚例子

鐵血用成架戰艦去撞人

咁都叫相對合理真係不敢苟同

uc嗰啲係高能量米粒或者電漿體唔係真鐳射

我覺得破滅魔劍無咩問題
講到明禁斷武器

現實世界，中世紀騎士都係被長弓箭羽收皮

你用現今技術話物理上做唔倒破滅魔劍咁勁
我都可以話你控制高達個system現實世界都做唔倒，好唔合理

所以夾硬同現實比較其實無咩意思
我覺得UC年代綠光推石，00打外星人都好合理

係咪好似金庸咁年代越後啲人越廢

正路就唔會既
但佢第一季成日都係小流氓打小流氓
去到最尾就係落唔到地球就無曬錢食飯都係餓死
所以咪有呢啲寧為玉碎既爛仔打法

但唔可以因為咁就話其他高達啲艦會比ms打爆唔合理
講唔合理大天使號直接衝入戰場中間開無雙叫咩

Seed Eva裝甲
恐怖分子打晒全世界
想點玩就想玩
唔好提

我覺得唔係設計唔合理
而係個故事唔合理

好似阿寶馬反 未同馬沙打就同你講
某次偵察任務 撞石死左 比唔知邊個狙左
跟住就同你講完場咁

係個故仔唔讀者預期

我諗起AZ其中一集 打部激光火星機 已經話無得避 見到就中硬

邊個同你講騎士比長弓收皮
破滅魔劍一直係故事問題

除咗負反應嘅NT應該冇人可以避到激光

如果淨係某單一兵器可以收某兵種皮，實在太睇少人類係殺死其他人類方面嘅能力

即使火槍以至坦克都從來冇試過收騎士皮呢回事，甚至好多人講嘢飛機收戰艦皮都係唔存在，真正收戰艦皮嘅係飛機抵過戰艦呢個政治經濟學

事實上你舉嘅長弓收騎士皮，係因為英格蘭佈陣合理，如果英格蘭冇佈拒馬嘅話，收皮嘅會係長弓兵

係Gundam史上最能夠表現出你講個場戰役應該係seed嘅維京多埃攻防戰，要突破防線先可以打爆創世光同鋼鐵七人嘅殖民地雷射炮個場

不過實際上鐵血個魔劍最大問題係，政變個一場本身朱古力軍已經唔夠人，仲要朱古力從來冇諗過出奇制勝，只係諗住巴力係惡曬，人哋有冇魔劍都收你皮啦，格硬用魔劍去整肉酸對面

其實你講咁耐都係唔甘心戰艦冇發揮空間啫
但係人哋明明講咗喺米諾夫斯基粒子影響下主力艦係真係冇發揮空間，你又唔肯接受
就算對返二戰，UC呢個影射都係冇問題，唔好再好似小朋友咁又要睇又要唔忿氣啦

利申大艦巨砲主義者，但都要接受現實

連賀斯jr

前面講到gundam 係對抗ma唯一手段
但後面就有無限飛釘

Ms打ma段歷史 笑話黎？

佢果時又唔係得一部MA
一開始佢地用魔劍打
但整魔劍材料消耗快
最後用來整72部魔神

好似係咁

唔好問啦，製作組自己都話冇諗過厄祭戰爭嘅故仔

所以本身個故仔寫個陣已經存在好大缺陷，因為高達本質上就係描述政治同社會，你冇前面嘅事做基礎點演化到去後面

雖然就話UC好多野都係後設（甚至同人變官方），好似0079本身係9月阿寶點著高達之前既戰局好多係後設（如果唔係點解咁多自相矛盾嘅外傳同埋一年就打完仗），但富野本身係天才加上富野本身有設計到故事嘅基本框架，但鐵血基本上對厄祭戰爭0思考就諗個同故事本傳咁大影響嘅背景出嚟

好奇想問，點解認為打仗會禁殺人科技

Youtube有人做過myth busting，長弓就算近距離射騎士甲都係射唔穿，比較合理解釋係射死隻馬，再係泥濘地用輕裝打贏笨重騎士

魔劍點解釋都解唔通，乾淨、無污染、唔貴既武器有咩禁忌可言，只係個故仔收唔到科夾硬入結局咁解

關於呢點佢有講過話唔想咁多人知同用喎

你理解做希臘火嘅存在

題外話：我覺得嘈邊個最合理係冇咩意思，上年2020年打既兩亞戰爭已經係無人機&導彈既大戰，唔會咁傻再派人出去打。再發展落去隨時全部機械人作品都會收皮，因為太唔寫實

我識得既作品入面係得高達UC世紀同OBSOLETE會比較好

高達UC有米粒，可以解釋雷達通訊唔到，用唔到高科技
OBSOLETE入面既機械人係賤價貨但又好用，窮人恩物，所以普及全球

將來其它作品要合理化機械人就要好好努力喇

機動戰士仲唔高科技？

無人機係遙控/AI，高達係搵個機師入去揸

望下W個堆MD人地有講過用MD會有咩問題

唔再係俾人求其射1炮就射爆隻戰艦

其實有諗過巴力係咪好似Eva咁 有前人既靈魂係度，咁樣影響左朱古力個智商，不過後期個結局去到咁 都廢事再諗

設定上

UC高達果d唔係激光黎
而係高熱米諾夫斯基粒子
而設定上米諾夫斯基粒子唔受重力同電磁場影響
所以係直線
但係質量唔係0 所以都唔係光速

所以話香港媒體翻譯得唔好
設定上laser同beam兩樣嘢，好似台灣咁將beam譯做光束就唔會搞亂

諗起十幾年前香討高達版有個勁人好熟呢啲機設物理嘢

應該唔會有靈魂寄宿呢樣野, 鐵孤好似係唯1一套冇將高達系列最常見既鬼魂顯現or裸聊畫出黎既高達(←如錯請幫糾正)

可能你會嘗試拎「人棍艾因」同「高達認得ma」做舉證, 但實際上人棍艾因部機爆左之後淨係拎左部分腦部分去做vidar個戰鬥系統, 用黎完全解放高達能力, 而巴巴托c認得ma但係佢面前shut down係因為阿賴耶識冇完全解放, 對ma專用既72部高達係要求解決100%阿賴耶識(100%會變紅眼)

而朱古力千方百計想要既巴力, 絕對只係佢個人既降智or盲目崇拜, 為左得到巴力而出賣唯1朋友+單戀自己既人+借人棍艾因而開發成人用阿賴耶識俾自己渣巴力用

有uc世界同鐵孤, 兩者之間我揀鐵孤係因為戰艦多發揮空間, 戰鬥設定上平衡d(指科技)

至於有冇唔甘心, 我又冇唔甘心, 唔同世界觀夠多元化預左冇得統1, 畫風唔同劇情又唔同, 高達咪係咁, 而我係uc世界設定上, 最多只係個人覺得冇癮而唔係否定, 因為我uc咁設定有佢合理性係度, 而有得比較情況下, 1套合理, 另1套更合理d(←個人睇法), 咁樣, 又例如有人覺得age同seed好睇, 我唔否定佢地, 因為佢地實有自己喜好, 而我冇跟機je

上面有人提到seed, 其實seed係咪都係用緊米粒? 印象中佢係核動力(←應該都係用電黎做輸出)+抗打擊用既ps裝甲(←要通電)呢2點比較深刻

seed都有光束武器&光盾etc, 但應該唔係uc既米粒? 佢地既專有粒子好像叫幻象粒子, 但好似唔係黎自核動力爐

唔算翻譯問題, 主要係我1樓篇野打得唔好, 因為太多激光or光束野, 又唔同粒子又盛而畫出黎又係就咁直線, 我嘗試用1個統稱稱呼佢地, 因為唔係淨係預左傾uc既米粒而係預埋其他各種高達世界, 你見我1樓果度我嘗試「光束/激光/雷射武器」擺埋1齊, 呢度冇得好導致

但其實字眼問題之外, 入得黎大家都明我想指咩啦(←大概), 隨後棄用激光並全程用光束類武器黎叫就解決到

w入面剛研發出黎果時咪即場被hack, 人為暴走咁囉, 機械既野係咁架啦, 仲有咩取代駕駛員, 你睇d失業率又升

太空坦克上太空變靶
雷射大炮唔係射雷射

建議樓主睇 GTO

結論只係你鍾意戰艦有發揮嘅鐵血的孤兒，同合唔合理冇關
因為兩者都有建基於自己世界嘅科技基礎，你唔接受只係因為佢同你個人嘅前設唔同，而唔係佢本身唔合理

人地係講緊冇人命既戰爭會無止境咁擴大

問題係現實有激光武器，而高達作品的beam武器原理完全老吹9up
就好似00世界觀GN粒子係萬能一樣，冇得拉埋激光一齊講

激光點避呀

套野嗰問題唔算喺設定到 大家都明咩事

岡田叫佢寫少年去衝擊個社會，同屎坑口幾個打交就寫到

一去到陰謀謀略嘅大人層面，自己都變埋朱古力咁on9

🚗
🩸
👆
🙍‍♂️

系列唔同,科技背景唔同,點比較？點“相對“合理

第一季殖民地個度寫得幾好 套野明明15年 但係你會覺得同上年發生嘅野一撚樣

用呢個已足夠
🕺

王子復仇記gto呢d大作點會唔睇, 睇左啦, 由d艦排隊打靶既主流→開發米粒做ms爐→渣古→米粒封印雷達→0079→高達→米粒爐戰艦etc

but有樣野唔太明, 就係聯邦ms既開發做到緊隨自護(or吉翁), 但米諾夫博士逃亡失敗+洩露部分自護開發渣古既情報+阿寶老豆接手研究, 就咁樣就開發到同等甚至勁過渣古既機體呢點真係有d難, 仲要追到咁貼

冇理由博士係逃亡時就將所有設計圖例如ms爐+渣古設計圖交俾聯邦wo? 如果俾左咁根本唔需要救佢出黎, 會冇晒利用價值

GTO有少少改咗設定
大致上聯邦係渣古出現時自己都有做研究 但係OS 同運動性唔夠渣古泛用

米諾夫博士只係幫聯邦一嘢upgrade 到頂

呢個係理念ja, oz特總個想法1直都係咩戰士有人性先會以停戰作終點, 你睇佢最後拉晒仇恨值想自炒結束戰爭, md唔會流血體驗唔到悲痛根本唔會理解和平係咩野, 而你開發md緊係睇實際結果, 實際咪係d潛在問題

不要停下來...然而唔代表要衝到最前去到自己負荷唔到既地步,
當初團長唔咁貪心想做火星之王而同朱古力合作, 咁個發展應該會平穩d
本身迪瓦茲個2號頭目想壓鐵華團氣焰想出手搞佢地,
鐵華團為自保+名利先同朱古力合作, 但其實唔靠佢都仲有名瀨大哥罩

可惜啦, 朱古力第1季都算係心思細密型, 第2季就降晒智為得到個300年前既偶像高達腦衝冇充分準備就宣戰

設定好合理，但係人物表現唔合理。

第一季絕對係佳作，最尾一集D人咁都無死主角團就柒左小小
第二季打完MA就當完，結局第一季完已經估到會滅團，但滅還滅，寫得好睇D啦，趕收工，又張第一季智將變成智障，MA已經屈，又出隻魔劍仲要太空射入火星地面直接中巴巴托斯
柒左就算啦，仲要兜話一流機師會避到，三日月擺明已經係頂級
黑社會仇殺我覺得合理，奧加會以自己為團員做盾都合理，但鐵華團係一個武裝組織加黑社會，一定知自己有仇家，點解完全無防避

所以結論係
鐵血Fans同普通人比
係相對on9

其實s1部ms艾因咁樣打駕駛倉法, 有人死都唔奇, 但竟然全員冇事, 鋪左成季既終boss艾因實情係擊殺數0既專門擋刀用+助人上位角色, 懷疑吐便當單野係跟觀眾反應黎改, 本身主角群可能會因ms艾因死多幾件炒到個氣氛凝重d

所以結論係
カイル同普通人比
係相對on9

唔知你想引戰定咩, 講明唔同高達作有佢世界觀, 你唔俾人比較會唔會on9d

00之後，近年都無乜高質素高達系列

同埋後面魔劍經已明目張膽用, 佢用黎射巴巴托c(←幫緊鐵華團斷後)都唔射逃亡中既鐵華團or基地, 而且巴力果度咩300年黎冇人開到, 你換個手動操縱駕駛倉入去咪得囉(巴巴托c1開始都係將mw個阿賴耶識駕駛倉照搬入去渣嘛), 而且古辛同紫毛咖哩部機都係手動, 駕駛現代化, 人人都渣得巴力

除左畫面高質講細節既gto, 有, 高推gbd re:rise, 真心佳作

S2 就好似睇star war e8 一樣改到柒曬

死一兩件s1結尾肯定會好過依家s1
擺明想BBQ收尾
其實s1s2全部都幾反影到現實世界既黑暗面
成個世界觀同故事結構都非常好
人機設又正，巴巴托斯第一次睇覺得怪怪地，認真D睇發覺果隻人型野獸味好出，所有機體都好正
明明有機會上神作

返去溫熟設定先好學人講高達喇
講撚到一舊一舊咁

合乜鬼理
戰艦幾厚甲都好，都係基地黎
拎個基地出黎撞人點都係on9, 不可能不on9
鐵血只係揾啲設定令佢無咁on9

基地又好, 純運輸艦又好, 係戰場就係可利用道具, uc夠掉殖民衛星落地球, 人地有目的咁做又符合佢個世界觀, 即係鐵孤d艦耐打厚甲, 係佢個世界觀內咪用黎擋槍彈正常

鐵孤隻戰鎚係造型上仲要擺明拎黎撞, 拎d艦特化改裝好閒wo, 你uc自護1開始d艦(佢地聲稱)係設計上夠係正面減少受攻擊面, 就算同聯邦排隊互射都可以降低被命中率, 唔同艦有唔同級唔同用途, 冇預你拎你撞唔通真係唔俾撞咩, 係鐵孤撞得自然d咁解

睇吓自己個標題
都唔知邊個引戰

撞得自然
咁激鬥戰車都撞得好自然

殖民星咪就係唔想要先掉落地球
咁隻艦係要嫁嘛，咁樣撞法爆左咪攬炒
其實你明唔明，鐵華團會拎隻艦鳩撞唔係因為咩設定厚甲，厚甲係為左唔比ms打爆，其他團都唔會拎黎撞
鐵華團會撞艦係因為佢地nothing to lose
唔係條科技樹問題
你真係亂鳩咁黎

首先鐵孤唔係世界第1, 但戰艦多左發揮+打擊主流ms戰係設定上處理得好d(除左魔劍同角色降智), 係資源有限既環境下樣樣軍備都有成本同戰略值, 但當d艦1兩下就射爆, 隻隻上面唔知幾多n百人便當, 見到d艦群好似公廁咁俾敵ms自出自入, 事先聲明, uc黎講ms高機動+米粒干擾剋艦係合理, 但鐵孤有唔同做法, 唔係引戰

重新多次
睇吓自己個標題
都唔知邊個引戰

樓豬個思維
現代戰艦射兩射就爆係垃圾
古希臘戰船鳩撞比較合理

咩世界觀
如果有班鐵華團咁既人，都係會拎黎鳩撞
uc世界： 比隻小船撞爆大艦唔抵屌，大艦迴避比小船通過
樓主：嘩uc戰艦重視速度有得發揮好合理

佢連世界觀同人物性格都未分得清楚

w入面原流星計劃同uc1年戰爭掉殖民衛星落地球, d殖民衛星係點樣唔要法? 扎比家特登毒殺成個殖民衛星d人及拎黎掉地球既聯邦, 你亂黎定我亂黎啊?

仲有對撞預攬炒既係神風攻擊, 鐵孤入面至少2次係拎棄艦黎做盾開路, 而戰鎚個設計係前置巨型戰鎚攻擊目標, 唔明你點樣攬炒法, 其他團唔撞艦咁係其他團做法, 厚甲唔係預撞艦, 我冇講過1定要撞艦, 唔明你睇錯d咩

睇壞腦post

咁人地掉完個殖民星有無拎返黎住？
鐵華團撞完隻艦駛唔駛繼續住？

成套野得鐵華團有撞人咪證明撞人唔係常規戰法
已經證明條科技樹唔係為左撞人而發明出黎
就算當條科技術係咁發展
發展一條用艦撞人既科技樹本身就係on9 唔合理
天元突破呀依家？超級系呀？

你d創作同幻想嚇我1跳 我同意係有人分唔清人物性格同世界觀

佢可能淨係睇過GTO魯姆會戰就以為好認識UC系列
唔知佢睇咗0083卡多用核彈清咗聯邦大量戰艦
會唔好又出post話MS用核彈比較合理

其實點解你會覺得我會覺得ms用核彈會合理or唔合理? 我出post做咩先, 冇人出咪你出囉..

依家係你出post比大家反駁
唔係我
自己出學術post又唔做足啲功課就
唔係怪人係咁反駁你

更加唔好講劇情入面都有表達
撞完之後抵抗唔到衝擊，隻船入面啲設施又爛啲人又受曬傷
然後你同我講咁樣on99.去增加非戰損好合理
用艦撞人無錯係好熱血好有型好好睇
但根本有啲腦既都唔會話用間屋黎撞人係合理

佢地嗰隻打法係中世紀冷兵器年代野野近身

GTO入面
聯邦當初係想ms係炮兵咁用
所以你見啲雷炮全部都又重又慢
靠火力做小隊壓制
但自護就走機動性汎用路線
而且啲測試駕駛員全部係痴線佬

結果嗰月面救博士嗰一戰比自護炒per
寶少個老豆先有牙力夾到啲聯邦高層課金開發部超規格嘅高達出嚟

s2由一開頭喺地球班傻仔比人撚已經唔合理

喺鐵血入面
厄祭戰之後其實係科技倒退咗
你見佢地用緊啲阿哈爐同frame都係超古董嚟
因為咁nano塗層令平均防禦力高過平均攻擊力
(有部份武器無流傳到去現代)
啲武器(實彈/beam/laser/刀劍, etc)打唔穿ms/戰艦嘅裝甲
所以先發展到要用質量武器去打
(亦有三明把太刀咁用嚟斬裝甲空隙/關節位)

呢個情況就好似中世紀騎士啲板甲硬到箭又射唔穿, 劍又斬唔爛
結果就慢慢變咗用大鎚大劍去扑佢老母
因為你外面嘅甲打唔爛, 但入面嘅肉身受唔住衝擊
艦都一樣, 既然大家都射唔入對方, 咪唯有用自己最硬嘅部位去撞人無咁硬嘅位
以物理角度去講當然合理, 呢啲純粹係牛頓物理學+中世紀戰法

而魔劍就係失落咗嘅攻擊力(科技)
魔劍嘅威力絕對合理
唔合理嘅係劇情

而於UC, 我先唔講Beam, 淨係講實彈
從來MS單機突入打戰艦都係射艦橋/引擎/機關部令成隻艦誘爆
同2戰開始有飛機打戰艦一樣只要打啱位就可以一炮收你皮
呢樣野有咩唔合理?

其實得罪講句，點解樓主個排板咁亂又1999，你哋仲可以同佢屌咁耐

製作組講過

主角群由頭到尾都係黑幫係屎坑口打交，用白兵武器多係因為日本老黑係用刀劍

七星係公權力係軍警，所以佢哋嘅魔劍係對應軍警嘅火器

以上內容純粹搬過嚟，合唔合理就自己諗

其實巴力唔係現唔現代化問題

係七星製作組班on9神格化咗部野，神到唔撚記得咗部野，因為事實上人人都知部野係冇諗用，係朱古力唔知

七星就算有火器都係打鳩啲MW先有用
佢地打返MS都係要靠近身扑

鐵華團係開頭無火器啫
後來執多咗裝備/跟大佬之後已經有啦

....我段嘢係講雙方武力差距係有對應，唔係佢哋用緊乜

但我段野係無分陣營講緊啲武器點運用

吓? 鐵孤D戰艦比UC合理?
原因係UC戰艦比人射幾下就爆?

UC D戰艦根本係航母+戰艦, 由木馬號到亞加瑪到拉·凱拉姆都令人影印像深刻.
木馬號根本係移動城堡, 同MS一齊打前線, 重傷到飛唔撚到都仲可以停響阿巴瓦空做橋頭堡.
亞加瑪有大型粒子炮可以一擊改變戰局, 拉·凱拉姆有核彈, 核彈射完仲可以強行登陸亞古捷斯放工兵同佢拆骨.
UC D戰艦算交足功課啦下丫, 大佬呢套野係機動戰士唔係宇宙戰艦大和號.
馬反倫敦鐘個男人婆單機去挑架戰艦都比裘尼讚佢有料到, 當佢係皇牌機師.
說明果個年代單機基本上好難擊沉一架戰艦.
見到果D多數都係主角威能或者lucky strike.

鐵孤D戰艦真係sry一D印像都無, 存在感低到我諗打爆佢都嫌廢事.
可能就係因為咁樓主先覺得鐵血D戰艦襟D吧.

其實唔洗技術倒退，只要係打白兵戰，打擊武器一定好用過刺擊/斬擊武器

最好例子就係一戰二戰嘅士兵寧願用鏟多過用刺刀

無論點講，一下扑落去一定好過要拮人，特別係拮人需要訓練

點解Gundam傳統係用劍，除咗型（wing直頭有格劍情意結）係因為用劍好睇正氣啲，同埋主要武器係射擊，格鬥武器係備用

打擊武器無咁易爛但缺點係重
有刃口嘅冷兵器角度唔啱就會爛
不過如果講殺傷力, 刺擊係最易殺人

可惜高達光劍係斬劈類武器呢

咁斬斬斬一定好睇過拮拮拮

應該除咗seed之外，其他Gundam系列未至於一下秒船嘅

事實上所謂嘅二戰飛機收戰艦皮，好多時候根本係用機海去炸，咁嘅數量唔好話大和級，換美軍嘅防空戰艦打一樣會沉

不過其實鐵血真係講過套野係戰艦唔會咁易沉，所以的確樓主錯唔曬（咁事實上鐵血真係沉嘅戰艦冇幾隻）

點睇雜兵機塗層可以格硬頂MA激光，但係嗰塗層燃燒彈燒下就無

如果你講真人
仲有另一個問題，你估訓練一個人鳩扑易，定訓練一個人用好準確既角度時機拮死人易

所以呢個係實用性vs理論性嘅問題
而喺戰場上只要殺到人嘅方法就係好方法

如果你係將軍/領主就唔係咁諗既啦
點樣將人力既運用效率最大化
重武器輪輸難，所以啲人著薄甲嗰時咪用利器囉
到啲甲越黎越厚，用刀劍幾野就損耗一把，咪情願重啲都配備襟用既鈍器囉

而你睇鐵血入面
除左把武士刀外，其實全部都只係開過鋒既鈍器黎
把武士刀去到s2 連三明都廢事再用

其實你知唔知0079係有補充設定，即使係戰艦大敗嘅魯姆戰役，自護都有唔少ms畀防空擊落(當然同聯邦比，損失相對少好多
同埋你嘅戰艦多咗發揮即係點？一定要開大炮、撞埋去先叫多發揮？事實上母艦帶啲機去戰場，然後避開敵軍炮火，同幫自己啲機補給就唔叫發揮？航空母艦嘅定位就係噉用㗎啦。你都幾搞笑
成個post咁多人同你講咗咁多論點其實uc係比鐵血的孤兒更接近現實死都唔聽，係要企硬。自己後嚟畀人屌到臭先偷偷地改少少字眼話係「處理得好啲」，唔好咁肉酸啦。
每個人都可以有自己嘅喜好，但要吹奏自己鍾意嘅作品都唔係噉吹㗎

樓主: UC 射幾下beam rifle就射爆架艦 = 浮誇.
鐵血搽層油漆就可以頂到大功率激光炮 = make sense.

其實呢D野講故唔好駁故都無乜所謂.
但用黎攻擊其他作品, 話其他作品浮誇就明顯大細超雙重標準.

沉唔沉其實係次要因素.
呢樣野睇套作品點表達架je.

上面講既係UC作品入面戰艦除左搬運MS同指揮之外既戰績同運用.
鐵血我唔覺有, 咁何來「設定上處理得好d」, 「樣樣軍備都有成本同戰略值」?

鐵血除咗補給個段之外，由頭到尾都係屎坑口打爛仔交，邊有呢啲可言

近排元祖岀PG
睇個設計集話佢支步槍=艦砲威力，體積又細勁多，即係科技差好撚多代

因為原本BEAM炮要用到艦艇嘅引擎先夠出力推動
高達嗰枝槍就因為用E-CAP事先壓縮咗啲粒子從而減少能量消耗先可以小型化
一切都係米粒嘅黑科技

三明本身就怕麻煩，有乜爽過一樣轟落去

仲要武士刀係極需要訓練嘅武器

三明字都唔識，點會鍾意呢種變態到一世人都奉獻俾把刀嘅武器

Btw仲有咖哩把劍擊劍